# Черновые заметки обо всем

 - Relacy Race Detector
 - Много уже покрыто стресс-тестами, которые вместе с FaultInjection позволяют почти наверное ловить баги
 - Если делать MC, позволить студентам писать свои ассерты для самотестирования?
 - Есть Address/Thread-Sanitizers, нам их достаточно? Хотим именно лайвлоки/дедлоки, и прочие более высокоуровневые свойства?
 - http://webcourse.cs.technion.ac.il/236370/Winter2009-2010/ho/WCFiles/New%20L5-6%20DataRace.ppt
 - ПОИСКАТЬ ТОТ БАГ Яндексоидный! См. Лекцию, семинар!
 - Как случайно не сделать "оверхед"? Библиотека итак много умеет (вспомнить, где был недостаток тестирования)
 - Как фильтровать статьи? (Т.е. понимать, какие статьи паршивые)
 - Cuzz: фаззить не переключения потоков, а вставки "пауз"
 - Small bug hypothesis: верно, что нужные баги не так уж и нетривиальны
 - У кланга есть встроенный фаззер, протестить! 
 - МС: форкаться, снапшотить состояния с помощью своего аллокатора, перезапускать программу
 - Пример контроля МС над памятью: https://dl.acm.org/citation.cfm?id=844136
 - Пример перезапуска программы: https://pdfs.semanticscholar.org/317e/5f9cc8cc9622b19abb373b372a440d6259c8.pdf

## Tracing + monitoring code

 - Макросы. Опционально - парсить программу (llvm-ом) и самому вставлять макросы там, где надо.
 - backtrace на Linux.
 - парсить ELF'ники (как на акосе)
 - Найти готовую библиотеку и подружить ее с фреймворком